% Präambel
\documentclass[%
13pt,							% Schriftgröße
a4paper,						% Papierformat
oneside, 						% einseitiges (oneside) oder zweiseitiges (twoside) Dokument
listof=totoc, 					% Tabellen- und Abbildungsverzeichnis ins Inhaltsverzeichnis
bibliography=totoc,				% Literaturverzeichnis ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
titlepage, 						% Titlepage-Umgebung statt \maketitle
headsepline, 					% horizontale Linie unter Kolumnentitel
%abstracton,					% Überschrift beim Abstract einschalten, Abstract muss dazu in {abstract}-Umgebung stehen
DIV=12,							% Satzspiegeleinstellung, 12 ist Standar bei KOMA
%BCOR=6mm,						% Bindekorrektur, die den Seitenspiegel um 6mm nach rechts verschiebt,
cleardoublepage=empty,			% Stil einer leeren eingefügten Seite bei Kapitelwechsel
parskip,							% Absatzabstand bei Absatzwechsel einfügen
ngerman
]{scrbook}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}			
\usepackage{scrhack}			
\usepackage[utf8]{inputenc} 	% ermöglicht die direkte Eingabe von Umlauten
\usepackage[T1]{fontenc} 		% Ausgabe aller zeichen in einer T1-Codierung (wichtig für die Ausgabe von Umlauten!)
\usepackage{babel} 	% deutsche Trennungsregeln und Übersetzung der festcodierten Überschriften
\setlength{\parindent}{0ex} 	% bei neuem Abschnitt nicht einrücken
%------
% Folgende Einstellungen entsprechen den Vorgaben der Leitlinien
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
% Ende Leitlinien
%------
%------
% Folgende Einstellungen sind bei größeren Arbeiten mit viel Text zu empfehlen.
% Hierbei oben DIV=16 einstellen und Zeile \usepackage[onehalfspacing]{setspace} auskommentieren.
%\linespread{1.2}\selectfont     % Zeilenabstand erhöhen - größere Werte als 1.2 nicht verwenden!!
% Ende Einstellung große Arbeiten mit viel Text.
%------
\usepackage{graphicx}  			% Einbinden von Grafiken erlauben
\usepackage[format=hang,		% Formatierungen von Unter- / Überschriften
font=normal,
labelfont=bf,
justification=RaggedRight,
singlelinecheck=true,
aboveskip=5mm
]{caption}

\usepackage{siunitx}


\usepackage[backend=biber, %% Hilfsprogramm "biber" beim Compilieren nutzen (statt "biblatex" oder "bibtex")
style=alphabetic, %% Zitierstil (siehe Dokumentation)
natbib=true, %% Bereitstellen von natbib-kompatiblen Zitierkommandos
hyperref=true, %% hyperref-Paket verwenden, um Links zu erstellen
]{biblatex}
\addbibresource{literature/literatur.bib}
%\addbibresource{literature/literatur1.bib} %% Einbinden der bib-Datei. Endung .bib unbedingt ergänzen
%\addbibresource{literature/literatur2.bib} %% Einbinden mehrerer bib-Dateien mit zusätzlichem \addbibresource - Befehl

\usepackage{pdfpages}

\usepackage{enumitem}			% Erlaubt Änderung der Nummerierung in der Umgebung enumerate
\usepackage{paralist}

\usepackage{amsmath}			% Ergänzungen für Formeln
\usepackage{textcomp} 			% zum Einsatz von Eurozeichen u. a. Symbolen
\usepackage{eurosym}			% bessere Darstellung Euro-Symbol mit \euro
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}	% Differentialzeichen
\newcommand*\Diff[1]{\mathop{}\!\mathrm{d^#1}} % Differentialzeichen höherer Ableitung
\newcommand*\jj{\mathop{}\!\mathrm{j}}	% Komplexe Zahl j

\usepackage[					% Einstellunge Paket hyperref
hyperfootnotes=false,			% im pfd-Output Fußnoten nicht verlinken
hidelinks						% Entfernung des roten Rahmens um die Links
]{hyperref}

\usepackage{makeidx}			% Paket zur Erstellung eines Index
\usepackage[intoc]{nomencl} 	% zur Erstellung des Abkürzungsberzeichnisses

\usepackage[					% Einstellungen für Fußnoten
bottom,							% Ausrichtung unten
multiple,						% Trennung durch Seperator bei mehreren Fußnoten
hang,
marginal
]{footmisc}

\usepackage{calc}				% Paket zum Berechnen von Längen z.B. 0.8\linewidth

\usepackage{xcolor} 			% einfache Verwendung von Farben in nahezu allen Farbmodellen

\usepackage{listings}			% Darstellung von Quellcode mit den Umgebungen {lstlisting}, \lstinline und \lstinputlisting
\lstset{literate=				% Damit können Umlaute innerhalb Listings geschrieben werden
	{Ö}{{\"O}}1
	{Ä}{{\"A}}1
	{Ü}{{\"U}}1
	{ß}{{\ss}}1
	{ü}{{\"u}}1
	{ä}{{\"a}}1
	{ö}{{\"o}}1
}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{ %
	backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}; should come as last argument
	basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
	breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
	breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
	captionpos=t,                    % sets the caption-position to (b) bottom or (t) top
	commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
	deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
	escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
	escapeinside={(*@}{@*)},
	extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
	frame=none,	                   	% "single" adds a frame around the code; "none"
	keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
	keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
	language=[LaTeX]TeX,             % the language of the code
	morekeywords={*,nomenclature},   % if you want to add more keywords to the set
	numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
	numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
	numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
	rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
	showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
	showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
	showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
	stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
	stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
	tabsize=2,	                   % sets default tabsize to 2 spaces
	title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\makeindex						% Indexverzeichnis erstellen
\makenomenclature				% Abkürzungsverzeichnis erstellen

% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Zum Aktualisieren des Abkürzungsverzeichnisses (Nomenklatur) bitte auf der Kommandozeile folgenden Befehl aufrufen :
% makeindex <Dateiname>.nlo -s nomencl.ist -o <Dateiname>.nls
% Oder besser: Kann in TexStudio unter Tools-Benutzer als Shortlink angelegt werden
% Konfiguration unter: Optionen-Erzeugen-Benutzerbefehle: makeindex -s nomencl.ist -t %.nlg -o %.nls %.nlo
% -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

% Hier die persönlichen Daten eingeben:

\newcommand{\titel}{Weiterentwicklung einer Programmierungbung für Kinder mit Hardwarebezug}
\newcommand{\untertitel}{}
\newcommand{\arbeit}{Studienarbeit}
\newcommand{\studiengang}{Elektrotechnik}
\newcommand{\studienrichtung}{Fahrzeugelektronik}
\newcommand{\studienschwerpunkt}{}
\newcommand{\autor}{Jan Huber \& Jonas Keller}
\newcommand{\matrikelnreins}{1739841}
\newcommand{\matrikelnrzwei}{5194454}
\newcommand{\kurs}{TFE19-2}
%\newcommand{\firma}{}
\newcommand{\abgabe}{\today}
\newcommand{\betreuerdhbw}{Dipl.-Inf. Christian Ege}
%\newcommand{\betreuerfirma}{}
\newcommand{\jahr}{2022}			% für Angabe im Copyright-Vermerk der Titelseite

% Folgende Zeilen definieren Abkürzungen, um Befehle schneller eingeben zu können
\newcommand{\ua}{\mbox{u.\,a.\ }}
\newcommand{\zB}{\mbox{z.\,B.\ }}
\newcommand{\bs}{$\backslash$}

% Folgende Zeilen weden benötigt, um Tikz und PGF-Plot-Grafiken einzubinden
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}
\pgfplotsset{compat=newest,width=0.6\linewidth}
\usepgfplotslibrary{smithchart}
\usepackage{tikz}						% Tikz sollte nach Listings Pakete geladen werden.
\usetikzlibrary{arrows}

\hyphenation{Schrift-ar-ten}


% -------------------------------------------------------------------------------------------
%                     Beginn des Dokumenteninhalts
% -------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\let\texteuro\euro						% Eingabe \texteuro, € oder \euro erzeugt gleiches Ergebnis
\setcounter{secnumdepth}{3}				% Nummerierungstiefe fürs Inhaltsverzeichnis
\setcounter{tocdepth}{3}
\sffamily								% für die Titelei serifenlose Schrift verwenden

% ------------------------------ Titelei -----------------------------------------------------

\include{pages/titelseite} 				% erzeugt die Titelseite
\pagenumbering{roman}					% kleine, römische Seitenzahlen für Titelei
\include{pages/erklaerung} 				% Einbinden der eidestattlichen Erklärung
\include{chapter/abstract}   			% Einbinden des Abstracts

\tableofcontents						% Erzeugen des Inhalsverzeichnisses
\cleardoublepage

% --------------------------------------------------------------------------------------------
%                    Inhalt der Bachelorarbeit
%---------------------------------------------------------------------------------------------
\pagenumbering{arabic}					% arabische Seitenzahlen für den Hauptteil

\rmfamily

\include{chapter/einleitung}
\include{chapter/grundlagen}
\include{chapter/WeiterentwicklungSoftware}
\input{chapter/KidsTest}
\input{chapter/KidsTestAuswertung}
\include{chapter/zusammenfassung}

% ---- Literaturverzeichnis ----------
\interlinepenalty 10000					% Verhindert einen Umbruch mitten in Literatureinträgen
\printbibliography						% Erstellen des Literaturverzeichnisses

% -----Ausgabe aller Verzeichnisse ---
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}
\renewcommand{\indexname}{Sachwortverzeichnis}
\printindex								% Erzeugen des Indexverzeichnises
\addcontentsline{toc}{chapter}{\indexname}
\input{pages/abkuerzungen}				% Datei mit allgemeinen Abkürzungen laden
\renewcommand{\nomname}{Verzeichnis verwendeter Formelzeichen und Abkürzungen}
\setlength{\nomlabelwidth}{.20\hsize}
\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \dotfill}
\setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
\printnomenclature						% Erzeugen des Abkürzungsverzeichnises, siehe auch Inhalt der Datei pages/abkuerzungen.tex
\cleardoublepage
%\renewcommand{\glossaryname}{Glossar}
%\printglossaries
%\cleardoublepage
\listoffigures 							% Erzeugen des Abbildungsverzeichnisses 
\cleardoublepage
\listoftables 							% Erzeugen des Tabellenverzeichnisses
\cleardoublepage

% -----Anhang ------------------------

\appendix
\clearpage
%\pagenumbering{Roman}					% große, römische Seitenzahlen für Anhang, falls gewünscht
\include{chapter/anhang}
%\include{chapter/anhang_vorlagen}		% Zeile auskommentieren bei finalem Dokument!

\end{document}